\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\newcommand{\ent}{\mathop{\widehat{=}}}

\begin{document}
\begin{center}
\textbf{Stochastik 1 \\ Serie 8 \\}
\end{center}

\begin{flushright}
Kevin Stehn 6416016 Gruppe 3 \\
Konstantin Kobs 6414943 Gruppe 2
\end{flushright}

\section*{Aufgabe 1}
\begin{itemize}
\item[(a)] Unser Modell ist $\Omega = \{1,2,3,4,5\}^3$ und $P \ent Laplacemaß$. Die Zufallsgröße Z definieren wir mit $Z: \Omega \rightarrow \{1,2,3,4,5\}$ als kleinste gezogene Zahl.\\
Weil die Zahl $k$ \textit{mindestens} die kleinste Zahl der drei gezogenen Zahlen sein soll, können wir die Wahrscheinlichkeiten für $Z \geq k$ wie folgt aufstellen:
\begin{align*}
P(Z \geq 1) &= \frac{5^3}{5^3} = 1\\
P(Z \geq 2) &= \frac{4^3}{5^3} = \frac{64}{125}\\
P(Z \geq 3) &= \frac{3^3}{5^3} = \frac{27}{125}\\
P(Z \geq 4) &= \frac{2^3}{5^3} = \frac{8}{125}\\
P(Z \geq 5) &= \frac{1^3}{5^3} = \frac{1}{125}\\
\end{align*}

\item[(b)] 
$$E(Z) = \sum_{i=1}^5 P(Z \geq i) = 1 + \frac{64}{125} + \frac{27}{125}+ \frac{8}{125} + \frac{1}{125} = 1,8$$
\end{itemize}

\section*{Aufgabe 2}
Wir ersetzen den Faktor $\frac{5}{3}$ durch den Faktor $\frac{7}{4}$ und berechnen das Beispiel erneut:\\
Der Erwartungswert eines Wurfes liegt bei $E(Y_i)=\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{2} + \frac{1}{2} \cdot \frac{7}{4} = \frac{9}{8} > 1$. Damit läge der Erwartungswert bei $n$ Würfen (berechenbar durch die Unabhängigkeit der Zufallsgrößen) bei $E(X_n)=\left(\frac{9}{8}\right)^n \rightarrow \infty$ für $n \rightarrow \infty$. Auch hier würde erwartungsgemäß der Gewinn ins Unermessliche steigen.\\
Um das GGZ anzuwenden, betrachten wir wieder die Logarithmen der Werte, um aus einem Produkt eine Summe zu bilden:
$$\log(X_n)=\log(Y_1)+...+\log(Y_n)$$
$\log(Y_1), ..., \log(Y_n)$ sind dabei unabhängig. Auch hier ist dann der Erwartungswert negativ:
$$\mu := \log(Y_i) = \frac{1}{2} \cdot \log(1/2) + \frac{1}{2} \cdot \log(7/4) < 0$$
Dadurch können wir die im Skript ausgeführten Umformungen der Formel ebenfalls durchführen und kommen zu dem gleichen Schluss.

\section*{Aufgabe 3}
Wir definieren die Zufallsgröße $X_i$, die den geworfenen Wert beim i-ten Wurf angibt. Der Erwartungswert dazu ist $E(X_i) = 3,5$ und die Varianz ist $Var(X_i)=\frac{35}{12}$. Nun definieren wir die Zufallsgröße $X$, die das arithmetische Mittel nach $n$ Würfen angibt. Der Erwartungswert dieser Zufallsgröße beträgt weiterhin $E(X) = 3,5$ und die Varianz berechnet sich durch $Var(X)=\frac{35}{12n}$, da die Varianz mit jedem Wurf verkleinert wird. $\epsilon$ beträgt $\frac{1}{10}$.\\
Wir formen nun noch die Tschebyscheff-Ungleichung um, um die gewünschten Aussagen treffen zu können. Daraus ergibt sich:
$$P(|X-E(X)| < \epsilon) \geq 1 - \frac{Var(X)}{\epsilon^2}$$
In unserem speziellen Fall gilt nun:
$$P(|X-3,5| < 1/10) \geq 1 - \frac{\frac{35}{12n}}{\frac{1}{100}} \geq 0,95$$
Nun formen wir die beiden rechten Teile der Ungleichung auf $n$ um und erhalten $n \geq 5833,\overline{3}$.\\
Nach Tschebyscheff müssen wir also mindestens 5834 mal würfeln, um mit einer Wahrscheinlichkeit von mindestens 95\% um weniger als $\frac{1}{10}$ vom Erwartungswert abzuweichen. Dies ist aber eine untere Schranke und kann durchaus auch sehr viel niedriger liegen.

\end{document}